信用卡 — 電子支付的大敵

現今不少信用卡均可一拍即付，毋須簽名，十分方便。

電子支付、無現金社會、電子錢包、手機支付等等，大家相信都不會陌生。過去一年不少聲音都指香港電子支付上遠落後中國，有講法是港人不接受新事物，亦有指是長時間對八達通的依賴，但香港電子支付真的落後嗎？答案恐怕不是。
拆解當中因由，或可以先從數據入手。據金管局數據，2017年第三季本港信用卡按年增1.4%，至1678.1萬張，以395.8萬的勞動人口計算，每人平均持有4.24張卡；如果以全港人口739萬人計，每人亦持有2.27張卡。反觀中國人行最新2017年第二季的信用卡數字，全國信用和借貸合一卡發卡量只有5.2億張，以全國13.83億人口計，人均持卡只有0.32張，遠遠低於香港。
早前與內地長大的財經公關談及內地消費，他指出最大問題就是沒有信用卡，銀行發卡審查遠較香港難，要網上購物只可以靠支付寶這一電子錢包，直至近年才出現一些分期購物平台，但分期的年利率高得驚人，至少15%以上。這樣的環境下造就了支付寶、微信支付的發展。
但在香港，信用卡購物一直是正常不過的事。金管局去年透露，電子支付的交易額佔私人消費開支六成以上，50%來自信用卡，八達通佔5%，另5%才由借記卡（主要是易辦事 ）及其他電子支付渠道例如支付寶HK等瓜分。
內地所謂的電子支付只是在沒有信用卡的環境下衍生出的「電子錢包」，如果單以電子支付計，套財經事務及庫務局前局長陳家強日前一句，「用電話畀錢，係咪真係方便好多呢？我張卡仲方便啦」，現今不少信用卡均可一拍即付，毋須簽名。
內地電子支付是在沒有天敵「信用卡」的環境下發展，但「出海」來到香港後，電子支付之一的信用卡就成了其最大的敵人，所以無論是騰訊（700）或阿里，到港都要和信用卡合作。

QR code打手list
1 D wade
2 姐打羅夫
3 群龍共舞
4 上坂堇
5 人生鍾嘉欣
6 賈雨村

八達通你用左自動增值變相細面額信用卡,仲未計samsung pay加八達通自動增值之類手機nfc

大陸班人唔會明架啦

五毛

信用卡咪電子支付其中一種

tap and go除左charge貴,真係全方位好過支付寶

而家有d學校付費都轉左用tap and go,家長用銀行charge又得,去7仔入錢又得,以前要atm入錢入smartcard,煩過西

香港欠缺嘅係可使用層面唔夠
好多地方連8仔都唔收

竟然轉用tap and go

可以customize個design做學校張相麻,同埋套system行master,用錢又易track,點都好過舊果d交費系統

一樣產品最重要搵到自己定位
特別係市場上好多競爭

小額支付嚟講八達通屌真係打所有

總之QR code支付先係落後

其實大陸人出信用卡好易 有二代身份證基本就批
果個公關友應該係香港人所以申請唔到

利申：我都申請唔到

咁講8仔講功能嘅話似乎輸

人均一張卡都無

GATEWAY做到信用卡現金回贈?

其實都有學校用八達通做學生證,返學要拍卡點名,都差唔多十年前system

都其一一種支付方式，吾同情况用吾同支付方法，好正常既事，我又吾會好似你甘因為支付寶係中國既就抹黑佢啦

吾你老母，甘你老母

吾你老味
甘你老味

有無d有意義d既回覆？

關囝以為ig入面有QR code payment 功能添啦

唔知QR code 點玩法就話人打手

係好易，我見d人一大堆，大陸，一般信用卡好似都無信用額度，銀行要有錢先簽到，香港人咁鐘意用，可能可以先駛未來錢吧

戶口有錢先簽到嗰隻叫debit card

一早blocked

八達通點名呀 以前中學有用
拍完到最後都要miss阿sir verify一次
後尾都嫌麻煩就轉返人手點名

個統計咪係講緊link去信用卡嘅電子付款方式？

Tap and Go搵到位發展唔駛死住

個大陸仔真係答親嘢都露底

冇糧出架喇人地

用 linux

支那老母

死支那人

冇人識tap&go, 就算介紹身邊d fd都唔會裝黎用，搞極都搞唔起，不過留意到佢地d promotion係幾好，但唔留意開佢地個網或者fb, 根本唔知佢地有呢d promotion. 講真佢d features睇得出係想長玩，好似做學校咁，擺明就係要班靚仔由細都知有呢個品牌係度，但唔同銀行合作一定冇出路。銀行可以燒錢搞payme, tap&go 邊到夠人燒。

Tap and go 李澤楷架喎

Commercial 有錢極係銀行黎講算得d咩

Tap and go 係學生啱用
錢銀金交易唔多
香港地出左黎做野申請張信用卡有幾難
所以係比較難發圍

Agree, 學生大左都申請信用卡，銀行係大學大專個堆promotion基本上搞到個個大學生都有卡，唔通叫tap & go 入大學搞promotion

笑而不語，拎中資黎比

就係貪佢落後，成本低，唔駛特別器材，咁先容易deploy

鬼唔知八達通一do就搞掂，問題係唔係間間細鋪頭肯比錢裝八達通機嘛

除非八達通整到用手機NFC都收到錢啦